美偵察機再赴南海 為下月軍演熱身

節錄

美偵察機再赴南海 為下月軍演熱身

美國空軍RC-135偵察機多用於獲取雷達訊號和電子情報。

美軍近日不斷在南海活動，
。。。。。

離廣東海岸111公里

由北京大學海洋研究院設立的Twitter「南海戰略態勢感知計劃」（SCS Probing Initiative）顯示，一架美國空軍RC-135偵察機前日在南海活動。該Twitter賬號昨早發帖指，美國偵察機EP-3E再次進入台灣海峽。據報，美軍RC-135偵察機多數用作在目標地區沿海進行偵察，機上配備有大量電子天線及偵察設備，能監聽廣泛頻段的無線電訊號與電磁訊號，可以用於偵察雷達訊號、電子情報、導彈發射情報等。

美軍近來經常派出EP-3E電偵機、RC-135U偵察機、P-8A反潛巡邏機等在台灣周邊領空活動。
。。。。。。
尤其南海已成為中美交鋒、互相展示實力的戰場。

林認為，
。。。。。

他指出，
。。。。

Twitter/台灣蘋果新聞網